俄媒：中共正偷偷改換「一帶一路」招牌

俄羅斯媒體引述專家的評論稱，北京正試圖淡化「一帶一路」的叫法，這一改換招牌的現象非常令人關注。

據俄羅斯「統治新聞社」（Regnum）在1月14日的一篇題為「北京正在改換招牌、放棄『一帶一路』」的文章中引述俄羅斯專家的評論稱，北京當局正在故意模糊其近年來最主要的外交項目「一帶一路」的叫法。

據俄羅斯烏拉爾聯邦大學（Ural Federal University）的高級講師、東方問題專家德米特里‧哲洛波夫（ Dmitry Zhelobov）就該問題表示：「現在人們已經注意到北京最重要的對外項目『一帶一路』似乎已經被放棄，更少地被提及，或僅用『絲綢之路』、『絲綢之路經濟帶』等稱謂來代替。」

他分析說：「北京方面的這一修改招牌的做法可能是同其所倡議的『一帶一路』實施後遇到的阻力增加，以及在過去一年中所傳出的越來越多的相當大的項目遭到失敗有關。」

不過，俄羅斯東方問題專家也承認，目前北京方面沒有任何官方的正式聲明來宣布這一點。外界只是注意到「一帶一路」的叫法正試圖不經意地淡出視線，其主要方法就是使用一些其它的模糊稱呼來代替。

俄羅斯專家表示說：「如果這個變化是真的，那麼這個情況就很重要。『一帶一路』是北京的重要外交政策招牌。中共將它描繪為兩個方向的未來展望：「21世紀的新海上絲綢之路」和「絲綢之路經濟帶」。它突然變成了北京在全球已有的和未來的投資項目的一個總稱，其中包括在高風險國家的投資。」

哲洛波夫還表示：「同時，『一帶一路』又是個相當含糊的概念，好像除了投資、建設、出口之外，同時其中還有承載歷史遺產、發展未來關係、推廣價值觀的目的。一切都像東方的中國人所喜歡的那樣（不直截了當）」。

他解釋說：「模糊的稱呼和內容可以比較容易地將那些失敗的項目同模糊的稱謂聯繫起來，解開它們同『一帶一路』的聯繫」。

根據俄羅斯東方問題專家的說法，「將『一帶一路』的名稱改為『絲綢之路』，還可以使外界減少對通過新疆和中亞到中東的一些列經濟項目的關注度。」

個老千局咁快玩壞左

沿路咁好多窮撚國 你估會唔會找數
基建就起左 錢就收唔返 變埋壞帳

支那目的從來都唔係d錢，係等你窮撚國家還唔到錢然後控制你國家所有野

要錢既話問契爺香港，多多都磅水比你啦

石油控制權

北京唔講唔緊要，香港呢邊重有大量愛國人仕日日講，不停講，搞conference, 我哋幫佢地打氣

講個笑話

拆穿天朝鏡：「一帶一路」係地球人類文明版「財務中介公司」

還唔到錢，問世界銀行借，還比中國

中國係識做生意，

愛國人士們，夠鐘課金比屎種啦喂
記得課十年黨報軍報

講緊借錢同基建 幾百幾百億咁比出去
重要收唔返 每個小國幾百億 沿路有N個 重要不斷借
因為人地會威脅你唔比錢就轉投老美加唔還錢
控制小國根本無用

再有錢都頂唔順啦

只可以話，支那人個腦真係生係屎忽度

天真
局你變賣港口/資材料資源都夠

斯里蘭卡個港口已經割咗俾支那做軍港

大陸咩用模糊架啦
一國兩制
92共識
最撚常用

一帶一路一狀元

一條皮帶，一條公路

果d還唔到錢嘅國家已經變哂支那殖民地啦